[
  {
    "question": "Welches Werkzeug wird am besten für das Umpflanzen von kleinen Setzlingen verwendet?",
    "options": [
      "Hacke",
      "Spaten",
      "Gartenschere",
      "Pflanzholz"
    ],
    "correctAnswer": "Pflanzholz"
  },
  {
    "question": "Was ist der optimale pH-Wert für die meisten Gemüsepflanzen im Gartenboden?",
    "options": [
      "7,0",
      "5,5",
      "6,5",
      "8,0"
    ],
    "correctAnswer": "6,5"
  },
  {
    "question": "Wie oft sollten Sie Tomatenpflanzen normalerweise gießen?",
    "options": [
      "Einmal pro Woche",
      "Alle zwei Wochen",
      "Täglich",
      "Alle vier Wochen"
    ],
    "correctAnswer": "Täglich"
  },
  {
    "question": "Welcher Bodentyp ist ideal für den Anbau von Kräutern in Töpfen?",
    "options": [
      "Lehm",
      "Sand",
      "Blumenerde",
      "Torfmoos"
    ],
    "correctAnswer": "Blumenerde"
  },
  {
    "question": "Warum ist es wichtig, Unkraut regelmäßig zu jäten?",
    "options": [
      "Es fördert das Wachstum von nützlichen Pflanzen",
      "Es verhindert die Ausbreitung von Krankheiten",
      "Es verbessert die Bodenfruchtbarkeit",
      "Es erhöht den Schutz vor Schädlingen"
    ],
    "correctAnswer": "Es verhindert die Ausbreitung von Krankheiten"
  },
  {
    "question": "Welcher Pflanzabstand ist in der Regel für Tomatenpflanzen zu empfehlen?",
    "options": [
      "20 cm",
      "50 cm",
      "80 cm",
      "1 m"
    ],
    "correctAnswer": "50 cm"
  },
  {
    "question": "Welche Jahreszeit ist am besten für die Aussaat von Blumenzwiebeln?",
    "options": [
      "Sommer",
      "Herbst",
      "Winter",
      "Frühling"
    ],
    "correctAnswer": "Herbst"
  },
  {
    "question": "Was ist eine effektive Methode zur natürlichen Schädlingsbekämpfung im Garten?",
    "options": [
      "Einsatz von chemischen Insektiziden",
      "Anbau von widerstandsfähigen Pflanzen",
      "Verwendung von synthetischem Dünger",
      "Häufige Bodenbearbeitung"
    ],
    "correctAnswer": "Anbau von widerstandsfähigen Pflanzen"
  },
  {
    "question": "Welche Gemüsepflanze ist dafür bekannt, Stickstoff im Boden zu fixieren?",
    "options": [
      "Tomaten",
      "Erbsen",
      "Zucchini",
      "Karotten"
    ],
    "correctAnswer": "Erbsen"
  },
  {
    "question": "Welcher Standort ist für Sonnenblumen am besten geeignet?",
    "options": [
      "Halbschatten",
      "Vollschatten",
      "Sonniger Standort",
      "Kühler Nordhang"
    ],
    "correctAnswer": "Sonniger Standort"
  },
  {
    "question": "Was ist ein häufiges Symptom für einen Nährstoffmangel bei Pflanzen?",
    "options": [
      "Blattverfärbung",
      "Übermäßiges Wachstum",
      "Wurzelfäule",
      "Blütenfülle"
    ],
    "correctAnswer": "Blattverfärbung"
  },
  {
    "question": "Welche Methode fördert die Bildung von Kompost im Garten?",
    "options": [
      "Entsorgung von Grünschnitt",
      "Verbrennen von Gartenabfällen",
      "Wegwerfen von Küchenabfällen",
      "Sammlung von Plastikverpackungen"
    ],
    "correctAnswer": "Entsorgung von Grünschnitt"
  },
  {
    "question": "Was ist ein wesentlicher Vorteil des Mulchens im Garten?",
    "options": [
      "Erhöhung der Bodentemperatur",
      "Verringerung der Bodenfeuchtigkeit",
      "Förderung von Unkrautwachstum",
      "Verlangsamung des biologischen Abbaus"
    ],
    "correctAnswer": "Erhöhung der Bodentemperatur"
  },
  {
    "question": "Welche Pflanzen sind in der Regel gut für einen vertikalen Garten geeignet?",
    "options": [
      "Kartoffeln",
      "Erdbeeren",
      "Kürbisse",
      "Karotten"
    ],
    "correctAnswer": "Erdbeeren"
  },
  {
    "question": "Was ist beim Anbau von Rosen besonders wichtig für die Blütenpracht?",
    "options": [
      "Regelmäßiges Beschneiden",
      "Wenig Sonnenlicht",
      "Verwendung von Insektiziden",
      "Trockener Boden"
    ],
    "correctAnswer": "Regelmäßiges Beschneiden"
  },
  {
    "question": "Welches Werkzeug wird am besten für das Umpflanzen von kleinen Setzlingen verwendet?",
    "options": [
      "Hacke",
      "Spaten",
      "Gartenschere",
      "Pflanzholz"
    ],
    "correctAnswer": "Pflanzholz"
  },
  {
    "question": "Was ist der optimale pH-Wert für die meisten Gemüsepflanzen im Gartenboden?",
    "options": [
      "7,0",
      "5,5",
      "6,5",
      "8,0"
    ],
    "correctAnswer": "6,5"
  },
  {
    "question": "Wie oft sollten Sie Tomatenpflanzen normalerweise gießen?",
    "options": [
      "Einmal pro Woche",
      "Alle zwei Wochen",
      "Täglich",
      "Alle vier Wochen"
    ],
    "correctAnswer": "Täglich"
  },
  {
    "question": "Welcher Bodentyp ist ideal für den Anbau von Kräutern in Töpfen?",
    "options": [
      "Lehm",
      "Sand",
      "Blumenerde",
      "Torfmoos"
    ],
    "correctAnswer": "Blumenerde"
  },
  {
    "question": "Warum ist es wichtig, Unkraut regelmäßig zu jäten?",
    "options": [
      "Es fördert das Wachstum von nützlichen Pflanzen",
      "Es verhindert die Ausbreitung von Krankheiten",
      "Es verbessert die Bodenfruchtbarkeit",
      "Es erhöht den Schutz vor Schädlingen"
    ],
    "correctAnswer": "Es verhindert die Ausbreitung von Krankheiten"
  },
  {
    "question": "Welcher Pflanzabstand ist in der Regel für Tomatenpflanzen zu empfehlen?",
    "options": [
      "20 cm",
      "50 cm",
      "80 cm",
      "1 m"
    ],
    "correctAnswer": "50 cm"
  },
  {
    "question": "Welche Jahreszeit ist am besten für die Aussaat von Blumenzwiebeln?",
    "options": [
      "Sommer",
      "Herbst",
      "Winter",
      "Frühling"
    ],
    "correctAnswer": "Herbst"
  },
  {
    "question": "Was ist eine effektive Methode zur natürlichen Schädlingsbekämpfung im Garten?",
    "options": [
      "Einsatz von chemischen Insektiziden",
      "Anbau von widerstandsfähigen Pflanzen",
      "Verwendung von synthetischem Dünger",
      "Häufige Bodenbearbeitung"
    ],
    "correctAnswer": "Anbau von widerstandsfähigen Pflanzen"
  },
  {
    "question": "Welche Gemüsepflanze ist dafür bekannt, Stickstoff im Boden zu fixieren?",
    "options": [
      "Tomaten",
      "Erbsen",
      "Zucchini",
      "Karotten"
    ],
    "correctAnswer": "Erbsen"
  },
  {
    "question": "Welcher Standort ist für Sonnenblumen am besten geeignet?",
    "options": [
      "Halbschatten",
      "Vollschatten",
      "Sonniger Standort",
      "Kühler Nordhang"
    ],
    "correctAnswer": "Sonniger Standort"
  },
  {
    "question": "Was ist ein häufiges Symptom für einen Nährstoffmangel bei Pflanzen?",
    "options": [
      "Blattverfärbung",
      "Übermäßiges Wachstum",
      "Wurzelfäule",
      "Blütenfülle"
    ],
    "correctAnswer": "Blattverfärbung"
  },
  {
    "question": "Welche Methode fördert die Bildung von Kompost im Garten?",
    "options": [
      "Entsorgung von Grünschnitt",
      "Verbrennen von Gartenabfällen",
      "Wegwerfen von Küchenabfällen",
      "Sammlung von Plastikverpackungen"
    ],
    "correctAnswer": "Entsorgung von Grünschnitt"
  },
  {
    "question": "Was ist ein wesentlicher Vorteil des Mulchens im Garten?",
    "options": [
      "Erhöhung der Bodentemperatur",
      "Verringerung der Bodenfeuchtigkeit",
      "Förderung von Unkrautwachstum",
      "Verlangsamung des biologischen Abbaus"
    ],
    "correctAnswer": "Erhöhung der Bodentemperatur"
  },
  {
    "question": "Welche Pflanzen sind in der Regel gut für einen vertikalen Garten geeignet?",
    "options": [
      "Kartoffeln",
      "Erdbeeren",
      "Kürbisse",
      "Karotten"
    ],
    "correctAnswer": "Erdbeeren"
  },
  {
    "question": "Was ist beim Anbau von Rosen besonders wichtig für die Blütenpracht?",
    "options": [
      "Regelmäßiges Beschneiden",
      "Wenig Sonnenlicht",
      "Verwendung von Insektiziden",
      "Trockener Boden"
    ],
    "correctAnswer": "Regelmäßiges Beschneiden"
  },
  {
    "question": "Welches Gemüse ist dafür bekannt, gut im Halbschatten zu wachsen?",
    "options": [
      "Tomaten",
      "Spinat",
      "Paprika",
      "Zucchini"
    ],
    "correctAnswer": "Spinat"
  },
  {
    "question": "Was ist die optimale Bewässerungszeit für den Garten im Sommer?",
    "options": [
      "Morgens",
      "Mittags",
      "Abends",
      "Nachts"
    ],
    "correctAnswer": "Morgens"
  },
  {
    "question": "Welche Blumenart wird oft als 'Königin der Blumen' bezeichnet?",
    "options": [
      "Sonnenblumen",
      "Tulpen",
      "Rosen",
      "Lilien"
    ],
    "correctAnswer": "Rosen"
  },
  {
    "question": "Warum ist es wichtig, Pflanzenschutzmittel verantwortungsbewusst zu verwenden?",
    "options": [
      "Förderung des Pflanzenwachstums",
      "Vermeidung von Überdüngung",
      "Schutz vor schädlichen Insekten",
      "Erhaltung der Umwelt"
    ],
    "correctAnswer": "Erhaltung der Umwelt"
  },
  {
    "question": "Welche Methode wird häufig zur Vermehrung von Zimmerpflanzen verwendet?",
    "options": [
      "Stecklinge",
      "Samen",
      "Veredelung",
      "Teilung"
    ],
    "correctAnswer": "Stecklinge"
  },
  {
    "question": "Welches Kraut ist bekannt für seine beruhigenden Eigenschaften und wird oft in Tees verwendet?",
    "options": [
      "Basilikum",
      "Koriander",
      "Lavendel",
      "Minze"
    ],
    "correctAnswer": "Lavendel"
  },
  {
    "question": "Was ist der Zweck von Mulch im Garten?",
    "options": [
      "Unkrautunterdrückung",
      "Förderung von Schädlingen",
      "Erhöhung der Bodenverdichtung",
      "Verbesserung der Luftzirkulation"
    ],
    "correctAnswer": "Unkrautunterdrückung"
  },
  {
    "question": "Welche Frucht wird oft als 'Beerenkönigin' bezeichnet?",
    "options": [
      "Erdbeeren",
      "Himbeeren",
      "Blaubeeren",
      "Kirschen"
    ],
    "correctAnswer": "Himbeeren"
  },
  {
    "question": "Welches Gemüse ist dafür bekannt, gut im Schatten zu wachsen?",
    "options": [
      "Gurken",
      "Kartoffeln",
      "Radieschen",
      "Sellerie"
    ],
    "correctAnswer": "Sellerie"
  },
    {
    "question": "Welche Blume wird oft als 'Königin der Nacht' bezeichnet?",
    "options": [
      "Sonnenblume",
      "Orchidee",
      "Tulpe",
      "Nachtkerze"
    ],
    "correctAnswer": "Nachtkerze"
  },
  {
    "question": "Welcher Boden pH-Wert ist ideal für Hortensien?",
    "options": [
      "Sauer (unter 7)",
      "Neutral (7)",
      "Basisch (über 7)",
      "Alkalisch"
    ],
    "correctAnswer": "Sauer (unter 7)"
  },
  {
    "question": "Welche Gemüsesorte ist für den Anbau in vertikalen Gärten besonders geeignet?",
    "options": [
      "Brokkoli",
      "Erdbeeren",
      "Zwiebeln",
      "Tomaten"
    ],
    "correctAnswer": "Erdbeeren"
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Mulch in einem Gemüsegarten?",
    "options": [
      "Erhöhung der Bodentemperatur",
      "Unkrautbekämpfung",
      "Verbesserung der Sichtbarkeit",
      "Förderung von Insekten"
    ],
    "correctAnswer": "Unkrautbekämpfung"
  },
  {
    "question": "Welche Pflanze ist für ihre luftreinigenden Eigenschaften in Innenräumen bekannt?",
    "options": [
      "Aloe Vera",
      "Bonsai",
      "Farn",
      "Kaktus"
    ],
    "correctAnswer": "Farn"
  },
  {
    "question": "Wann ist die beste Zeit für die Aussaat von Frühlingsblumen im Freien?",
    "options": [
      "Herbst",
      "Winter",
      "Frühling",
      "Sommer"
    ],
    "correctAnswer": "Herbst"
  },
  {
    "question": "Welcher Obstbaum benötigt eine kühlere Winterruhe, um Früchte zu tragen?",
    "options": [
      "Apfelbaum",
      "Pfirsichbaum",
      "Zitronenbaum",
      "Feigenbaum"
    ],
    "correctAnswer": "Apfelbaum"
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Düngemitteln im Garten?",
    "options": [
      "Unkrautvernichtung",
      "Förderung von Schädlingen",
      "Bodenverbesserung",
      "Luftdesinfektion"
    ],
    "correctAnswer": "Bodenverbesserung"
  },
  {
    "question": "Welche Gemüsesorte ist dafür bekannt, Stickstoff im Boden anzureichern?",
    "options": [
      "Karotten",
      "Spinat",
      "Linsen",
      "Erbsen"
    ],
    "correctAnswer": "Erbsen"
  },
  {
    "question": "Welches Werkzeug wird am besten verwendet, um Rasenkanten sauber zu schneiden?",
    "options": [
      "Heckenschere",
      "Rasenmäher",
      "Spaten",
      "Rasenkantenschneider"
    ],
    "correctAnswer": "Rasenkantenschneider"
  },
  {
    "question": "Warum ist es wichtig, Pflanzen vor dem ersten Frost zu schützen?",
    "options": [
      "Förderung des Wachstums",
      "Vermeidung von Krankheiten",
      "Erhöhung der Blütenpracht",
      "Schutz vor Frostschäden"
    ],
    "correctAnswer": "Schutz vor Frostschäden"
  },
  {
    "question": "Welche Krautpflanze wird oft als natürlicher Insektenschutz verwendet?",
    "options": [
      "Rosmarin",
      "Thymian",
      "Basilikum",
      "Dill"
    ],
    "correctAnswer": "Rosmarin"
  },
  {
    "question": "Was ist der beste Zeitpunkt für die Ernte von Zucchinis?",
    "options": [
      "Frühling",
      "Sommer",
      "Herbst",
      "Winter"
    ],
    "correctAnswer": "Sommer"
  },
  {
    "question": "Welches Gemüse ist dafür bekannt, gut in Töpfen auf Balkonen zu wachsen?",
    "options": [
      "Brokkoli",
      "Kartoffeln",
      "Tomaten",
      "Paprika"
    ],
    "correctAnswer": "Tomaten"
  },
  {
    "question": "Welches Werkzeug wird am besten verwendet, um den Boden in einem Blumenbeet umzudrehen?",
    "options": [
      "Rechen",
      "Harken",
      "Spitzhacke",
      "Schaufel"
    ],
    "correctAnswer": "Schaufel"
  },
  {
    "question": "Was ist ein wesentlicher Bestandteil eines gut durchlässigen Blumenerdes?",
    "options": [
      "Sand",
      "Lehm",
      "Ton",
      "Schlamm"
    ],
    "correctAnswer": "Sand"
  },
  {
    "question": "Welche Blume wird oft mit Hochzeiten und Liebe assoziiert?",
    "options": [
      "Sonnenblume",
      "Tulpe",
      "Rose",
      "Lilie"
    ],
    "correctAnswer": "Rose"
  },
  {
    "question": "Welche Gemüsesorte benötigt normalerweise eine Rankhilfe für optimales Wachstum?",
    "options": [
      "Gurken",
      "Kartoffeln",
      "Karotten",
      "Radieschen"
    ],
    "correctAnswer": "Gurken"
  },
  {
    "question": "Welches Kraut wird oft für seine beruhigenden Eigenschaften und als Schlafhilfe verwendet?",
    "options": [
      "Minze",
      "Lavendel",
      "Kamille",
      "Basilikum"
    ],
    "correctAnswer": "Lavendel"
  },
  {
    "question": "Was ist eine wichtige Maßnahme, um die Ausbreitung von Pflanzenkrankheiten zu verhindern?",
    "options": [
      "Regelmäßiges Gießen",
      "Luftdurchlässiger Boden",
      "Isolation kranker Pflanzen",
      "Verwendung von Pestiziden"
    ],
    "correctAnswer": "Isolation kranker Pflanzen"
  },
  {
    "question": "Welche Blume ist dafür bekannt, nachts intensiver zu duften?",
    "options": [
      "Tulpe",
      "Nelke",
      "Jasmin",
      "Veilchen"
    ],
    "correctAnswer": "Jasmin"
  },
  {
    "question": "Warum ist es wichtig, die richtige Menge Wasser zu verwenden, wenn Sie Pflanzen gießen?",
    "options": [
      "Förderung von Staunässe",
      "Vermeidung von Wurzelfäule",
      "Erhöhung der Bodenverdichtung",
      "Anregung des Pflanzenwachstums"
    ],
    "correctAnswer": "Vermeidung von Wurzelfäule"
  },
  {
    "question": "Welche Gartenpflanze ist dafür bekannt, Schmetterlinge anzulocken?",
    "options": [
      "Lilien",
      "Sonnenblumen",
      "Buddleja (Schmetterlingsstrauch)",
      "Rosen"
    ],
    "correctAnswer": "Buddleja (Schmetterlingsstrauch)"
  } 
]

  
